---
title: "Era de Capricornio"
period: "21'810—19'650 a.C."
description: "La Era de Capricornio es una de las doce Eras del Mundo y duró desde -21'810 hasta -19'650 y, como cada Era del Mundo, tardó 2'160 años en completarse. Se considera la primera Era del Mundo de las doce Eras del Mundo y, por lo tanto, marca el comienzo de todo el ciclo de Eras del Mundo, como el mes de enero marcaría el comienzo del ciclo anual. Fue durante la Era de Capricornio que una civilización no terrestre llegó a la Tierra y comenzó a investigarla con fines científicos ya que presentaba todos los elementos necesarios para la vida, sobre todo mucha agua."
excerpt: "La Era de Capricornio es una de las doce Eras del Mundo y duró desde -21'810 hasta -19'650 y, como cada Era del Mundo, tardó 2'160 años en completarse. Se considera la primera Era del Mundo de las doce Eras del Mundo y, por lo tanto, marca el comienzo de todo el ciclo de Eras del Mundo, como el mes de enero marcaría el comienzo del ciclo anual. Fue durante la Era de Capricornio que una civilización no terrestre llegó a la Tierra y comenzó a investigarla con fines científicos ya que presentaba todos los elementos necesarios para la vida, sobre todo mucha agua."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: []
menu:
  intro:
    parent: "timeline"
weight: 205
toc: true
---

Comenzamos primero con la Era de Capricornio. La Era de Capricornio es el primer Mes precesional en el ciclo del Gran Año. Con el período nominal de 25'920 años para el [Año precesional]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-year.md" >}}), la duración de un [Mes precesional]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-month.md" >}}) es de 2'190 años. Durante este período, el Sol naciente en el Equinoccio Vernal está alineado con la constelación de Capricornio en la eclíptica.

Así como el año orbital, definido por la revolución de la Tierra alrededor del Sol, se divide en 12 segmentos mensuales, el Año precesional, también conocido como el Gran Año, se divide en 12 Meses precesionales, o Grandes Meses. Estos Grandes Meses se basan en un ciclo más largo llamado [precesión]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md" >}}), que es el cambio constante en la orientación del eje de rotación de la Tierra.

En términos simples, el ciclo de 25,920 años se divide en 12 segmentos, cada uno con una constelación estelar correspondiente en el Equinoccio Vernal. Esto hace que las casas zodiacales sean una forma adecuada de datar eventos que abarcan miles de años, ya que están definidas astronómicamente y son universalmente comprensibles. Esto es lo que llamamos una verdadera [Era Mundial]({{< relref "wiki/encyclopedia/world-age.md" >}}).

Aunque la elección de comenzar la Cronología con la Era de Capricornio puede parecer arbitraria, las razones detrás de esta decisión se elaboran en el capítulo anterior, [Preámbulo # Había una vez]({{< relref "intro/timeline/preamble.md#once-upon-a-time" >}}). En el capítulo anterior, también aprendimos que justo al comienzo de la Era Capricorniana, los [Elohim]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}), una civilización extraterrestre, llegaron a la Tierra. Motivados por un incidente trágico que involucraba la fuga de uno de sus experimentos genéticos, que resultó en la pérdida de vidas Elohimianas y la cesación de esa rama de investigación en su planeta natal, los Elohim buscaron nuevas fronteras interestelares. Persiguiendo la exploración interplanetaria e interestelar, los investigadores eventualmente eligieron la Tierra, un exoplaneta, como su frontera para la investigación genética.

{{< figure src="images/equinox_bc21810.png" caption="Fig. 1 - Equinoccio vernal en 21'810 a.C. visto desde la superficie de la Tierra" >}}

## Rastros de verdad

El primer libro de las tres obras fundamentales del [Raelismo]({{< relref "wiki/encyclopedia/raelism.md" >}}), [El libro que cuenta la verdad]({{< relref "resources/the-book-which-tells-the-truth.md" >}})<sup>📖</sup>, comienza con [Yahvé]({{< relref "wiki/encyclopedia/yahweh.md" >}}) dando una extensa interpretación exegética de varios pasajes de la [Biblia]({{< relref "wiki/encyclopedia/bible.md" >}}). Introduce la Biblia como una colección de textos sagrados que contienen relatos de eventos que se consideran verdaderos.

> Ahora me gustaría que te refieras a la Biblia donde encontrarás rastros de la verdad sobre tu pasado. Estos rastros, por supuesto, han sido algo distorsionados por los transcribidores sucesivos que no podían concebir una tecnología tan avanzada y por lo tanto sólo podían explicar lo que se describía como una fuerza mística y sobrenatural.

Yahvé proporciona una interpretación de varios pasajes de la Biblia que revelan [la verdad]({{< relref "wiki/encyclopedia/the-truth.md" >}}) sobre el pasado de la humanidad, que ha sido distorsionado con el tiempo debido a la falta de comprensión de la alta tecnología por parte de los transcribidores.

> Sólo las partes de la Biblia que yo traduciré son importantes. Otras partes son meras divagaciones poéticas de las que no diré nada. Estoy seguro de que puedes apreciar que, gracias a la ley, que decía que la Biblia siempre debía ser recopiada sin cambiar ni el más mínimo detalle, el significado más profundo ha permanecido intacto a lo largo de las edades, incluso si el texto ha sido adornado con frases místicas e inútiles.

Yahvé explica que sólo las partes de la Biblia que él ha traducido son significativas.

La ley de reproducción exacta a la que se refiere Yahvé es probablemente la práctica de preservar la exactitud del texto bíblico mediante la copia. En tiempos antiguos, antes del advenimiento de la imprenta, los escribas eran responsables de hacer copias de textos sagrados como la Biblia. Era una práctica común copiar estos textos con la máxima precisión y atención al detalle, sin alterar ni el más mínimo detalle. Esto se hacía para preservar la integridad del texto y para evitar que se introdujeran errores o cambios con el tiempo. Esta práctica era impuesta por las autoridades religiosas para garantizar que el mensaje de la Biblia permaneciera inalterado con el tiempo.

Yahvé sugiere que algunas partes de la Biblia son "frases místicas e inútiles" que se han añadido con el tiempo por transcribidores sucesivos que no podían comprender la tecnología avanzada descrita en el texto. Es posible que se introdujeran errores o adiciones involuntariamente debido a las limitaciones de los antiguos métodos de transcripción, como errores en la copia, mala traducción o malinterpretación del texto original por una parte. Por otra parte, sin embargo, es muy probable que ciertas frases y textos se añadieran a la Biblia por razones políticas o religiosas, o para promover creencias o agendas específicas. Sin embargo, el mensaje fundamental de la Biblia ha permanecido intacto.

Por lo tanto, la Biblia se considera una herramienta valiosa para la contextualización, ya que se ha preservado durante miles de años a través de un meticuloso proceso de transcripción y sirve como testimonio de eventos históricos.

## Génesis

El libro del Génesis es el primer libro de la Biblia hebrea y del Antiguo Testamento cristiano. Es parte de la Torá, que es el texto fundacional del judaísmo, y contiene historias y relatos de la creación del mundo, los primeros seres humanos, la historia de la humanidad primitiva. Con Génesis comienza la Biblia, así como la primera lectura exegética propuesta por Yahvé:

> Así que comencemos con el primer capítulo del libro del Génesis:
>
>> En el principio Elohim<sup>1</sup> creó el cielo y la tierra.
>> Génesis 1: 1.
>
> Elohim, traducido sin justificación en algunas Biblias por la palabra Dios, significa en hebreo "aquellos que vinieron del cielo", y además la palabra es un plural. Significa que los científicos de nuestro mundo buscaban un planeta que fuera adecuado para llevar a cabo sus proyectos. [...]

Yahvé se centra en el primer capítulo de Génesis y explica que la palabra hebrea [Elohim]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}), que suele traducirse como Dios[^1], en realidad significa "aquellos que vinieron del cielo"[^2] y está claramente escrita en un tiempo plural[^3]. Esto sugiere fuertemente que Elohim se refiere a la pluralidad de un pueblo[^4]. Más específicamente, el pueblo que vino del cielo, de otro planeta, que buscaba un planeta adecuado para llevar a cabo sus proyectos científicos.

> [...] Ellos "crearon", o en realidad descubrieron la Tierra, y se dieron cuenta de que contenía todos los elementos necesarios para la creación de vida artificial, aunque su atmósfera no era exactamente la misma que la nuestra.

Estas personas extraterrestres que descubrieron la Tierra reconocieron que contenía todos los elementos necesarios para crear vida artificial. Estos elementos probablemente incluían los bloques de construcción básicos de la vida, quizás refiriéndose a los elementos necesarios para construir moléculas como aminoácidos, nucleótidos y otros compuestos orgánicos. La implicación es que estos científicos seleccionaron intencionalmente la Tierra como un sitio para sus experimentos debido a su composición química única y su potencial para sustentar la vida.

El hecho de que la Tierra tuviera una atmósfera diferente[^5] al planeta natal de estos científicos es significativo porque sugiere que estos seres extraterrestres no podían adaptarse biológicamente a diferentes entornos y tuvieron que considerar la creación de vida que fuera compatible con las condiciones atmosféricas de la Tierra. El hecho de que la Tierra tuviera una atmósfera diferente al planeta natal de los científicos se suma a la idea de que la creación de vida en la Tierra fue un proceso deliberado y altamente planificado.

{{< figure src="images/interstellar-space-travel.png" caption="Il. 1 - Viaje espacial interestelar" >}}

[^1]: La palabra "Dios" tiene sus raíces en el paganismo germánico y en el antiguo inglés, donde el término "god" se refería a una deidad o ser supremo. La palabra germánica "gudan" significaba "invocar", y la palabra antigua en inglés "god" probablemente se desarrolló a partir de esta raíz. La palabra "Dios" también está relacionada con la palabra latina "Deus", que significa "dios" o "deidad". Esta palabra latina tiene sus raíces en la palabra protoindoeuropea "dyeus". El nombre divino Dyēus deriva del tallo dyeu-, que denota el "cielo diurno" o el "brillo del día" (en contraste con la oscuridad de la noche), finalmente de la raíz *di o dei- ("brillar, ser brillante").
[^2]: La palabra Elohim proviene del hebreo bíblico ʾélôhím (אֱלֹהִים / אֱלוֹהִים), que es la forma plural de ʾélôah (אֱלוֹהַּ). Este término es una forma ampliada de ʾēl (אֵל), cuya raíz semítica es ʾlh o ʾl. Elohim en sí es un cognado del antiguo término acadio ilum, que se escribe con el sumerograma 𒀭, que significa “cielo”. La raíz semítica del hebreo ʾēl o el acadio ilum es ʾl, que generalmente se entiende como “poder”. El sumerograma 𒀭, que significa “cielo”, proporciona una mejor indicación del significado de la raíz original antes de que se asociara con la poderosidad de estos dioses que venían del cielo.
[^3]: En hebreo, el sufijo "-im" se usa a menudo para formar el tiempo plural de los sustantivos masculinos. Por ejemplo, la palabra "sefer" (סֵפֶר), que significa "libro" en la forma singular, se convierte en "sfarim" (סְפָרִים) en la forma plural. De manera similar, la palabra "chatul" (חָתוּל), que significa "gato" en la forma singular, se convierte en "chatulim" (חֲתוּלִים) en la forma plural. La palabra Elohim se traduce generalmente como Dios en inglés, pero es importante notar que es claramente un sustantivo plural en hebreo. Mientras algunos eruditos les gusta argumentar que la forma plural de Elohim es un plural de majestuosidad o honor, la forma indudablemente clara plural refleja la antigua creencia hebrea en un panteón de seres superiores.
[^4]: Es una característica común de las religiones antiguas tener panteones de dioses o diosas. En muchas culturas antiguas, incluyendo las griegas, romanas, egipcias, mesopotámicas y nórdicas, había elaborados panteones de seres superiores que se creía que gobernaban diferentes aspectos del mundo natural, los asuntos humanos y la vida espiritual. Por ejemplo, el panteón griego incluía a Zeus, Hera, Poseidón, Deméter, Atenea, Apolo, Artemisa, Ares, Afrodita, Hefesto, Hermes, Dionisio y Hestia, entre otros. Cada dios o diosa tenía roles y atributos específicos y estaba asociado con diferentes aspectos de la vida, como el amor, la guerra, la sabiduría o la agricultura. De manera similar, el antiguo panteón egipcio incluía dioses y diosas como Ra, Osiris, Isis, Horus, Anubis y Thoth. Cada deidad tenía una función o aspecto específico de la vida que gobernaban, como el sol, el inframundo, o la escritura y el conocimiento. El panteón mesopotámico incluía deidades como Anu, Enlil y Marduk, quienes estaban asociados con la creación, la fertilidad y la realeza, respectivamente. El panteón nórdico incluía dioses y diosas como Odin, Thor, Loki, Freya y Hel, entre otros.
[^5]: La atmósfera de la Tierra está compuesta por una mezcla de gases, incluyendo nitrógeno, oxígeno, dióxido de carbono y otros gases traza como argón y neón. El nitrógeno compone alrededor del 78% de la atmósfera, mientras que el oxígeno compone alrededor del 21%. El dióxido de carbono y otros gases traza componen el 1% restante.

## Planeta azul

La Tierra es el tercer planeta desde el Sol y es el más grande de los planetas terrestres. Una de las características más destacadas de la Tierra que se puede ver desde el espacio exterior es el hecho de que presenta agua, mucha de ella.

>> Y el Espíritu de Elohim se movía sobre la faz de las aguas.
>> Génesis 1: 2.
>
> Esto significa que los científicos hicieron vuelos de reconocimiento, y lo que podríamos llamar satélites artificiales fueron colocados alrededor de la Tierra para estudiar su constitución y atmósfera. La Tierra estaba, en ese momento, completamente cubierta de agua y espesa niebla.

Yahweh explica que esto significa que los científicos extraterrestres realizaron vuelos de reconocimiento y colocaron satélites artificiales alrededor de la Tierra para estudiar su constitución y atmósfera. La tecnología que podría haber estado involucrada en esta descripción nos resulta familiar.

Primero, estos llamados vuelos de reconocimiento podrían haber tomado la forma de naves espaciales tripuladas o no tripuladas, como sondas o drones, que fueron enviados para inspeccionar la superficie y la atmósfera de la Tierra.

En segundo lugar, los satélites artificiales que fueron colocados alrededor de la Tierra probablemente eran dispositivos tecnológicos avanzados que habrían sido capaces de recopilar datos y transmitirlos de vuelta a su centro espacial principal. Estos dispositivos podrían haber tomado la forma de satélites en órbita u otros tipos de naves espaciales que eran capaces de realizar vigilancia y experimentos científicos en la atmósfera y composición de la Tierra. También es probable que estos satélites artificiales se utilizaran para recopilar información sobre los procesos geológicos del planeta, los patrones climáticos y otros factores ambientales. Estos datos habrían sido críticos para que los científicos extraterrestres entendieran y pudieran adaptarse al ambiente único de la Tierra.

Otra pista interesante aquí es lo que se dice sobre el estado del planeta Tierra en ese momento: completamente cubierto de agua y espesa niebla. El planeta Tierra era de hecho un planeta azul de principio a fin. La presencia de agua habría sido crucial para crear las condiciones necesarias para que la vida prosperara.

{{< figure src="images/blue-planet-afar.png" caption="Il. 2 - Superficie del planeta azul" >}}

## Radiación solar

No solo la Tierra, sino también otro importante cuerpo celeste vecino tenía que ser investigado adecuadamente: el Sol. El sol es la estrella en el centro del sistema solar y es la principal fuente de energía para la Tierra. La Tierra orbita al sol, lo que significa que viaja alrededor del sol en un camino regular y predecible. La atracción gravitacional del sol mantiene a la Tierra en órbita y también causa las mareas en los océanos de la Tierra.

El sol también juega un papel crítico en el clima y los patrones climáticos de la Tierra, ya que su energía impulsa los sistemas de circulación atmosférica y oceánica de la Tierra. La energía del sol es absorbida por la atmósfera, la tierra y los océanos de la Tierra, y esta energía se transfiere y se redistribuye alrededor del planeta a través de varios procesos físicos y químicos. La Tierra tiene un campo magnético que protege al planeta del viento solar. El viento solar es una corriente de partículas cargadas que es emitida constantemente por el sol. Cuando el viento solar encuentra el campo magnético de la Tierra, interactúa con las partículas cargadas en el campo, provocando que se atrapen y redirijan alrededor del planeta. Esto forma una barrera protectora alrededor de la Tierra conocida como magnetosfera, que protege al planeta de los efectos más dañinos del viento solar.

>> Y Elohim vio que la luz era buena.
>> Génesis 1: 4.
>
> Para crear vida en la Tierra era importante saber si el sol estaba enviando rayos dañinos a la superficie de la Tierra, y esta pregunta fue completamente investigada. Resultó que el sol estaba calentando la Tierra correctamente sin enviar rayos dañinos. En otras palabras, la "luz era buena".

Yahweh explica que esto significa que, para crear vida en la Tierra, era importante para los científicos extraterrestres investigar si el sol estaba enviando rayos dañinos a la superficie de la Tierra. Si el sol estuviera enviando rayos dañinos a la superficie de la Tierra, habría sido mucho más difícil para los científicos extraterrestres crear y sembrar vida en el planeta. Por lo tanto, investigar el efecto del sol en la superficie de la Tierra fue crítico para determinar si el planeta era adecuado para la vida.

El sol emite varios tipos de radiación electromagnética, incluyendo rayos ultravioleta (UV), rayos X, y rayos gamma, que pueden ser perjudiciales para los organismos vivos. Estos tipos de radiación pueden causar daño al ADN y otras moléculas, lo que puede llevar a mutaciones o muerte celular. Esto implicaría estudiar los efectos de diferentes tipos de radiación emitida por el sol en los organismos vivos. Los científicos utilizarían varios instrumentos y métodos para medir la intensidad y longitud de onda de la radiación que llega a la superficie de la Tierra, así como su interacción con la atmósfera de la Tierra y otros factores ambientales.

Finalmente, se consideró que la emisión del sol era aceptable, "la luz era buena", y las investigaciones continuaron.

{{< figure src="images/spacecraft-orbiting-earth-sunrise.png" caption="Il. 3 - Avanzada orbital" >}}

## Primer día de la creación

La cantidad de tiempo que tomaron los científicos extraterrestres para investigar el ambiente de la Tierra y determinar si era adecuado para la creación de vida fue bastante larga. Ese período de tiempo es comúnmente referido como un día. Sin embargo, este día, como se explicó al principio de este capítulo, no debe ser sustituido por un ciclo de día y noche de 24 horas, sino por un día celestial que se refiere al paso del tiempo de otro ciclo mucho más largo: la precesión.

>> Y fue la tarde y la mañana el primer día.
>> Génesis 1: 5.
>
> Esta investigación llevó bastante tiempo. El "día" mencionado aquí corresponde al período en el cual su sol se levanta bajo el mismo signo en el día del equinoccio vernal, en otras palabras, alrededor de 2,000 años en la Tierra.

Según Yahweh, esta investigación llevó bastante tiempo y el "día" mencionado en Génesis 1:5 corresponde al período en el que el sol se levanta bajo el mismo signo en el día del equinoccio vernal, que es aproximadamente 2,000 años en la Tierra. Esto sugiere que los científicos extraterrestres pasaron una cantidad significativa de tiempo estudiando y analizando el ambiente de la Tierra antes de sembrarlo con vida.

La precesión de los equinoccios es un fenómeno natural en el cual el eje rotacional de la Tierra traza lentamente un círculo durante un período de aproximadamente 26'000 años. Un ciclo precesional se divide en doce partes iguales, cada una de las cuales corresponde a una edad mundial que está asociada con un signo astrológico diferente. En el caso del primer día que transcurre durante el cual se realizaron algunas investigaciones preliminares significativas por parte de los visitantes del espacio, la Era de Capricornio que duró desde –21'810 hasta –19'650 es la era a la que se hace referencia implícitamente.

## Un breve resumen

La Era de Capricornio es una de las doce Eras del Mundo y duró desde -21'810 hasta -19'650 y, como cada Era del Mundo, tardó 2'160 años en completarse. Se considera la primera Era del Mundo de las doce Eras del Mundo y, por lo tanto, marca el comienzo de todo el ciclo de Eras del Mundo, como el mes de enero marcaría el comienzo del ciclo anual. Fue durante la Era de Capricornio que una civilización no terrestre llegó a la Tierra y comenzó a investigarla con fines científicos ya que presentaba todos los elementos necesarios para la vida, sobre todo mucha agua.

Estas investigaciones fueron considerables en su alcance e incluyeron extensas sondas y exámenes de geología, oceanografía y ciencias atmosféricas, así como un estudio en profundidad del impacto del Sol en la Tierra. Además de su valor puramente científico, el resultado de estas investigaciones constituyó un conjunto importante de datos para el veredicto final. El veredicto final de si el planeta podría ser utilizado como laboratorio experimental para propósitos de creación de vida. Como sabemos hoy, la Tierra está llena de vida, por lo que estamos seguros de concluir que el veredicto terminó a favor de mantener la estación avanzada y sus esfuerzos de investigación en marcha.

La llegada de esta civilización espacial y su posterior revisión extensiva del planeta se recuerda como el Primer Día de la Creación en el Génesis. "Hágase la luz" no se refiere a la creación del cosmos u objetos celestes, sino a que el planeta fue descubierto e investigado por un número de curiosos y aventurados cosmonautas.

Después de la Era de Capricornio (desde -21'810 hasta -19'650) viene la Era de Sagitario (desde -19'650 hasta -17'490). La Era de Capricornio equivale al Primer Día de la Creación, la siguiente Era de Sagitario evidentemente equivale al Segundo Día de la Creación.
